\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}

Der experimentell gemessenen Winkel beträgt $\alpha_{\text{GM}} = \SI{28.2}{\degree}$, der Sollwinkel ist $\SI{28}{\degree}$. 
Also weicht der experimentelle Wert um $\SI{0.7}{\percent}$ ab. Dies ist ein recht gutes Ergebnis, welches auch gefordert werden muss. Denn würde die gemessenen
Position des Maximums mehr als $\SI{3}{\percent}$ vom Sollwinkel abweichen, würden die nachfolgenden Spektren nicht der $K$-Kante entsprechen. 

\noindent
In der \autoref{tab:klinie} sind die im Experiment ermittelten Werte der Energien der $K_{\alpha}$ und der $K_{\beta}$ Linie neben den entsprechenden Literaturwerten
und deren prozentualen Abweichung zu finden. Es fällt auf, dass die Werte eine sehr geringe Abweichung haben, obwohl keine nähere Messsung der charakteristischen
Linien durchgeführt wurden.
\begin{table}
    \centering
    \caption{Die Energien der $K_{\alpha}$ und der $K_{\beta}$ Linie im Vergleich.}
    \label{tab:klinie}
    \begin{tabular}{c c c c}
        \toprule
        Linie & $E_{K, \text{exp}} \mathbin{/} \si{\electronvolt} $ & $E_{K, \text{Lit}} \mathbin{/} \si{\electronvolt}$ \cite{E_abs}  & Abweichung $\, \mathbin{/} \si{\percent}$ \\
        \midrule
        $\alpha$ & 8043 $\pm$ 34 & 8109 & 0.80 $\pm$ 0.40 \\ 
        $\beta$  & 8910 $\pm$ 40 & 8914 & 0.00 $\pm$ 0.05 \\  
        \bottomrule      
    \end{tabular}
\end{table}

\noindent Der Bremsberg entspricht einem kontinuierlichen Spektrum. Da die Energie zu einem Winkel über die Bragg-Bedingung berechnet wird und in der Formel 
eine Sinusfunktion in Nenner steht, ist die Energie für kleine Winkel maximal. Dieser Bereich ist nicht ausgemessen worden. Daher kann die maximale Energie des 
Bremsberges nicht ermittelt werden. 

\noindent
In der \autoref{tab:sigmavergleich} sind die im Experiment ermittelten Werte für die Abschirmkonstanten der verschiedenen Absorbermaterialien eingetragen, sowie die 
Literaturwerte und die prozentuale Abweichung. Generell sind die Abweichungen recht gering, die wenigen Abweichung kommen daher, dass die Winkel nur auf $\SI{0.1}{\degree}$ 
genau ermittelt werden können. 
\begin{table}
    \centering
    \caption{Die im Experiment ermittelten und aus der Literatur bekannten Werte der Abschirmkonstante $\sigma$ im Vergleich.}
    \label{tab:sigmavergleich}
    \begin{tabular}{c c c c }
        \toprule
        Material & $\sigma_{\text{exp}} $ & $ \sigma_{\text{Lit}}$ \cite{sigma} & Abweichung $\, \mathbin{/} \si{\percent}$\\
        \midrule
        \text{Zn} & 3.61 $\pm$ 0.04 & 3.56 & 1.46 \\
        \text{Ga} & 3.67 $\pm$ 0.04 & 3.62 & 1.34 \\
        \text{Br} & 3.87 $\pm$ 0.06 & 3.84 & 0.67 \\
        \text{Rb} & 4.07 $\pm$ 0.07 & 3.95 & 2.92 \\
        \text{Sr} & 4.11 $\pm$ 0.08 & 3.99 & 2.93 \\
        \text{Zr} & 4.30 $\pm$ 0.09 & 4.39 & 2.13 \\
        \bottomrule        
    \end{tabular}
\end{table}

\noindent
Abschließend wurde mittels Linearer Regression die Rydbergenergie $R_{\infty} $ ermittelt.
Die Werte lauten:
\begin{align*}
    R_{\infty, \text{exp}} &= \SI{12.52(9)}{\electronvolt}\\
    R_{\infty, \text{Lit}} &= \SI{13.6}{\electronvolt}
\end{align*}
Die Abweichung ist $\SI{8.58}{\percent}$, welches daher kommt, dass dieser Wert angenähert ist durch bereits gerundete Werte und sich somit die Fehler fortgepflanzt haben.
Insgesamt ist zu sagen, dass die Abweichung der ermittelten Werte in Anbetracht der zur Auswertung benötigten Schätzungen, recht gering sind.
Da die eigentliche Messung mit Hilfe eines Röntgengerätes durchgeführt wurden, ist es unwahrscheinlich, dass es Fehlerquellen für systematische Fehler gibt.